韓國為何能有效控制疫情，它的模式能被複製嗎？

韓國是兩個發生了大範圍疫情並壓平了新增病例曲線的國家之一，另一個是中國。韓國做到了這一點，沒有像中國那樣採取對言論和行動的嚴格限制，沒有像歐洲和美國那樣採取對經濟造成破壞的封鎖。

經驗1：在變成危機之前迅速干預
在1月下旬該國首例確診僅一週之後，政府官員會見了多家醫療公司的代表。他們敦促這些公司立即開始開發可批量生產的冠狀病毒檢測試劑盒，並承諾給予緊急審批。
在兩週內，儘管確診病例仍保持在兩位數，韓國每天有數萬個檢測試劑盒發貨。該國現在每天生產10萬個檢測試劑盒，官員表示，他們正在與17個國家的政府就檢測試劑盒出口進行談判。

經驗2：儘早、勤密並且安全地進行檢測
韓國檢測冠狀病毒的人數遠遠超過其他任何國家，這使得許多人在感染後不久就可以被隔離並治療。
該國進行了超過30萬次檢測，人均檢測率是美國的40倍以上。
為了避免醫院和診所人滿為患，官員們開設了600個檢測中心，旨在盡量多而快地篩查患者，並通過盡量減少接觸來保障醫護人員安全。
在50個免下車站點，病人在自己的車上接受檢測。他們要填寫一份問卷，進行遠程體溫掃描和咽拭子採集。整個過程大約需要10分鐘。檢測結果通常在幾小時內就可以出來。
在一些候診中心，病人進入一個類似透明電話亭的房間。衛生工作者使用安裝在房間牆壁上的厚橡膠手套進行咽拭子檢查。

經驗3：接觸者追蹤、隔離和觀察
如果檢測結果呈陽性，衛生工作者就會追溯患者最近的活動，從而發現、檢測（如必要還會隔離）患者可能接觸過的任何人，這一過程稱為接觸者追蹤。
這使得衛生工作者能夠及早識別可能的傳播網路，將病毒從社會中清除出去，就像外科醫生切除惡性腫瘤一樣。
在MERS疫情期間，韓國開發了積極追蹤接觸者的工具和做法。衛生官員使用安全攝像頭、信用卡記錄、甚至汽車和手機的GPS數據來追蹤病人的行動。
「我們像警探一樣進行流行病學調查，」奇牡丹說。「後來，我們修訂了法律，在應對傳染病危機時，將社會保障置於個人隱私之上。」
由於冠狀病毒疫情規模太大，無法對患者進行如此密集的追蹤，官員們更多依賴大規模群發信息。
一旦發現新的病例，韓國人的手機就會震動，發出緊急警報。網站和智慧型手機應用程序每小時、有時甚至是每分鐘都在詳細報告受感染者的出行時間表，包括他們乘坐的巴士、上下車時間和地點，甚至他們是否戴口罩。

經驗4：爭取公眾協助
只靠衛生工作者或體溫掃描儀來跟蹤每個人是不夠的，所以必須有人們的日常參與。
衛生部副部長金剛利說，國家領導人得出結論，要想控制疫情，就必須讓民眾充分了解情況，並請求他們的合作。
電視廣播、地鐵站公告和智慧型手機提醒會不斷提示人們戴上口罩，指示人們如何與他人保持距離，並通報當天的傳染數據。
這樣的信息灌輸了一種近乎戰時的共同使命感。民意調查顯示，大多數人支持政府的努力，他們信心高漲，很少恐慌，很少有人囤積東西。
。
......

精彩

又打飛機呀

"為了避免醫院和診所人滿為患，官員們開設了600個檢測中心"

香港一定做唔到，
一話要開就俾人高溫消毒。

個問題係兩個政府唔同
人哋係民主政府，香港有名你叫係港共

nytimes寫架喎

香港要搞都好容易，係選址問題，你永遠唔會見到港共用會展黎做呢D野，英國即時用excel （09年要黎開G20）做醫院，加四千張床 就算港共而家用亞博都係乜柒都冇

台灣：
坊間一直沿用「南韓」
用「韓國」的基本上是紅媒

香港人從幾時開始唔用「南韓」

#64 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

係講林鄭呀？

我們修訂了法律，在應對傳染病危機時，將社會保障置於個人隱私之上

中國幾時壓平了新增病例曲線

拍得出The Flu 呢啲電影就知佢哋對防疫點都有啲理解

【第卅壹期牆紙】中共病毒

TG :
FB :
IG :
WEB:

香港邊到都人滿為患㗎啦
開新屋嶺新疆嶺禮賓府軍營中港醫院太子狗隻遊樂會咪正路咯
開民居隔籬先會俾人燒毒

一吹奏又要出事喇

香港疫情記者會

人地全部上網24小時實時報
唔駛浪費D時間係度整合消息同埋係度報告